.. General

Общие параметры
===============

.. _list-meta:

Системные поля списка докуметов
-------------------------------

Ресурсы, выдающие список документов, выдают так же поля с дополнительными данными

.. code-block:: javascript

    {
      "_meta": {
        "max_results": 25,  // Результатов на страниуц
        "total": 1,         // Общее количество страниц
        "page": 1           // Текущая страница
        "choices": {        // Поля с ограниченным выбором
          "field_name": ["value1", "value2", "value3"]
        }
      },
      "_links": {
        "self": {
          "title": "events",    // Название ресурса
          "href": "events"      // Путь к ресурсу
        },
        "parent": {
        "title": "home",    // Название родительского ресурса
          "href": "/"       // Путь к родительскому ресурсу
        }
      },
      "_items": [           // Список результатов
        {
          ...
        },
        ...
      ]
    }

.. _sort:

Сортировка
----------

Пример запроса

.. code-block:: none

    http://eve-demo.herokuapp.com/people?sort=[[("info",-1),("priority",1)]]

Соответственно формируется массив с парами значений: названием колонки и направлением сортировки

- 1 - по возрастанию
- -1 - по убыванию

Порядок передаваемых полей учитывается.

.. _filter:

Фильтрация
----------

Пример запроса
^^^^^^^^^^^^^^

.. code-block:: none

    http://127.0.0.1:8000/events?where={"proto":"TCP"}

В случае временного промежутка
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. code-block:: none

    http://10.0.14.176:8000/events?where={"logdate":{"$gte":"2016-09-03T18:17:40.699000Z","$lte":"2016-09-03T18:17:41.699000Z"}}

В случае регулярного выражения (только для **string**)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. code-block:: none

    http://10.0.14.176:8000/events?where={"sig_text":{"$regex":"ET"}}


Пример запроса с **или**
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. code-block:: none

    http://10.0.14.176:8000/events?where={"$or":[{"proto":"TCP"},{"proto":"UDP"}]}

Поиск по массиву значений
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

В случае элементов являющихся массивами

.. code-block:: javascript

    "recommendation": [
      "Провести аудит открытых портов",
      "Установить последние обновления прикладного и системного ПО"
    ]

Запрос делается как к обычным строковым полям

.. code-block:: none

    http://127.0.0.1:8000/incidents?where={"recommendation":{"$regex":"аудит"}}

Можно указать полное соответствие элемента из массива

.. code-block:: none

    http://127.0.0.1:8000/incidents?where={"recommendation":"Установить последние обновления прикладного и системного ПО"}
